有無衣車高手！！求救！！

我阿媽成日話想買部衣車，睇左幾部brothers唔知點揀好。

1) A16 $3999
2) A80 $4999
3) innvois 35p $4650

頭兩部係上網睇到嘅，想請問大家有無咩意見

買左，佢就會唔用。。。。。

媽媽本身有無車嘢嘅技巧？

買衣車我估你主要睇翻你阿媽最常用mud function啦 中意邊款stitch
例如有d貴d嘅有埋程式幫你繡字繡Mickey mouse, 但好多老一輩唔需要呢d花巧野

睇你媽媽有咩需要，可能買部Janome / 勝家都好夠用

都無乜㗎

唔洗花巧，但想買部好啲嘅俾佢用！

唔知買咩型號好 最後篩淨A80同35p

勝家襟用，我媽果部用左十幾廿年

有無咩型號推介呀，我以家睇個兩部都四千幾

我覺得你如果一定要brother, 買呢部最平嘅就算了
真正會用衣車嘅好少用program繡花
而且d書都只會用車直線 blanket stitch修邊etc 真心最basic就可以玩好多變化
而且唔好投資太多落新興趣到

我都有睇呢部，但a16個啲都係冇繡花program，點解會貴咁多嘅？

你去官網睇，例如A16有LCD screen, 可以save低一d常用線部 (雖然我覺得未必須需要) 又有多dd功能例如一步釘衫鏤etc 但係咪就值比多三千呢我唔敢講

建議去睇實物試上手 試手感 試順滑度etc

我可能因為以前喺學校家政堂用慣老爺機 所以對於我黎講普通功能已經夠
同埋我中意鑽研嘅係自己手藝 望住本書d紙樣跟住學 (而書好少會用呢d特別功能因為大家都用唔同牌子機嘛)
我估如果你阿媽想學入門 無論上course定睇書都好少會叫你用呢d新功能
但如果試上手貴d個部順d 好踩d etc咁就買貴d個部啦～

淨係試左35p 冇比較唔係好識分 不過多謝你答得咁仔細！

你而家自己仲有車野？

唔好怕麻煩 最緊要試多d～
大學之後都少左好多喇 😂 希望日後可以貪多d無聊日子再玩翻啦